疑就藝人與國際品牌割席抽水 IKEA專頁指「唔准跪低」

瑞典服裝品牌H&M集團與新疆棉花的「割席」風波，燃燒至adidas及Nike等國際品牌，令大批中國民眾不滿，亦有多名明星代言人紛紛發表抵制言論，與名牌「割席」。風頭火勢之際，同是源自瑞典的大型家品集團IKEA宜家家居昨晚就疑似出po「抽水」，叫人「唔准跪低」，引起網民熱烈討論！

IKEA昨晚在Facebook專頁上發文，宣傳其鞋抽產品的減價優惠，並寫道：「我唔准你跪低⋯著鞋呀！」、「等我提你企！直！啲！」、「做人呢⋯千祈咪卑躬屈膝！」等，而網民就從字裡行間聞到陣陣「抽水味」，認為跟近日藝人與國際品牌「割席」的事件有關。

帖文引起網民一片嘩然，不少人都指擔心小編會公司被警告，「小編會唔會收warning/被人炒」、「你小心聽日你老細局著要畀信封你」、「你今日last day？」、「唔知小編聽日仲有冇工返」，亦有不少人留言問IKEA產品用的棉花產地，疑似「反抽水」。

反送中果陣
ikea d黑遮落曬架
h&m唔比sales戴黑口罩
宜家兩間都調轉槍頭

唔係怡和既咩，記得之前想食爆谷比friend 屌到pk

怡和扮咩
第二次吉野家事件

樓上嗰啲政治潔癖 唔識玩
怡和肯調轉槍頭大新聞嚟 又冇人叫你幫襯佢

證明開始入肉
舊年賺少好多呀

怡和本身係藍 但下面d細既好多係黃

總公司同地區分部既決策都唔會一樣啦

怡和
收皮啦

咩呀
串人地唔用新疆棉花, 咪跪返轉頭乍

應該好快有員工/PR被炒

好快出post道歉示忠

一般管理層同做事嘅員工係兩種人，吉野家 marketing 都有抽撕紙狗水，跟住

一鋪清袋，真係好戇鳩